習帝北巡中國糧倉：不惜鎖國 與美鬥到底

【中美貿易戰】
今年是中共改革開放40周年，外界期待習近平或「南巡」以紀念。但出人意外是，習近日高調「北巡」考察東北三省，並一路發聲，涉糧食安全、國進民退等問題；特別是習首度就中美貿易戰公開表態，稱中國準備走「自力更生」之路，顯示習決心與美「打到底」，就算回到閉關鎖國地步也在所不惜。有學者認為，東北之行同時反映出習仍視國企為中國經濟主力，為國企打氣。

官方新華社從25日開始，連日即時報道習近平在東三省考察的新聞；包括25日在黑龍江「中國糧倉」之稱的北大荒農場；26日到齊齊哈爾國企中國第一重型機械集團、到吉林省松原市查干湖了解生態保護和漁民捕撈；27日到遼寧國企中石油遼陽石化公司，及亞洲最大的鋁型材加工企業忠旺集團等；所有行程即日報道，做法罕見。

反映中共擔心糧食危機

在北大荒，習近平考察了國有七星農場，深入到農場萬畝糧田看機械化秋收。聯繫到中美貿易戰中國報復，對美國進口的大豆等農產品加關稅，令中國大豆斷供，加上去年以來中國糧食欠收、庫存儲備不足；外界判斷習此行首站，反映中共擔心現糧食危機。習在考察中多次強調糧食安全，指「中國人的飯碗，主要應裝中國的糧食」。習此行重點還考察了中國一重集團、中石油遼陽石化公司及香港上市忠旺集團。前兩者是國企。

死撐國企為保統治權

習強調，國企要繼續「做強做優做大」，「那種不要國有企業、搞小國有企業的說法、論調都是錯誤的、片面的」；「我們實行公有制為主體、多種所有制經濟共同發展的基本經濟制度，這一點毫不動搖」；「任何懷疑、唱衰國有企業的思想和言論都是錯誤的。」
時事評論員劉銳紹對《蘋果》表示，習近平今次東北行力撐國企，反映其對國企的重視，也是為東北這個萎靡不震、奄奄一息的老工業基地打氣：「其實今時今日，中國經濟民企已佔近七成，超過國企，但習仍死撐國企，因習擔心民企太強勢會危及中共統治地位；而且他和總理李克強看法有異，習李之爭，最終係習要贏先得。」
習近平在一重集團考察時表示，中國有近14億人口，「糧食要靠自己，實體經濟要靠自己，製造業要靠自己」；「國際上，先進技術、關鍵技術越來越難以獲得，單邊主義、貿易保護主義上升，逼着我們走自力更生的道路，這不是壞事，中國最終還是要靠自己。」這是習首次公開回應中美貿易戰話題，且提出「自力更生」這個毛澤東時代的口號。習昨午仍在瀋陽。
美國之音分析認為，習近平提出要「自力更生」，顯示中共意識到在與美國對打的貿易戰中，自己空前孤立的困境，在中共改革開放已40年、世界經濟日趨全球化背景下，中共最高領導人發出如此哀鳴，反映了習要跟美國打下去的決心，甚至把中國領回到改革開放前自給自足的社會，也在所不惜。
新華網

食草咪得囉

連雜草係支共絶種都係時間問題

聽講食草都可以繼續捱到落去

若家.jpg

哦，招數同嗰陣全民大煉鋼差唔多啫。
You can't teach an old dog new tricks

最後大家鬥作大條數

大躍進2.0

支持習大大
實現中國夢
共產黨好野

少D人咪可以少D糧食

少一半人即時無糧食問題

勁! 又LOOP 返去清末

支持

到時香港得兩個可能性

1.跟住大陸腳步攬抄
2. 好撚多人會湧落嚟，仲要係中低層

久分必合，久合必分，一治一亂，乃大勢所趨

遲d又一堆支那人入黎搶糧

到時群雄並起，諸侯割據

十卜

尋日退咗步，今日大躍進

美國已經開始金融制裁啲支那官，習仔仲停留喺兩個月前

習武帝

習哀帝

支持習哀帝抗爭到底,支那人從來不怕鬥,越鬥越精神

全民下鄉啦仲講

近平之治

近平之禍

近平黨爭

係既好快香港又變番水貨帝國
新一代李+X好快誕生

都係嗰句，東北冇錯係糧倉
但係人口流失最緊要
除非你夾硬將班東北人遣返原籍
唔你真係唔知你點請到人種地

同埋，你都冇美國佬嘅科技同水土環境增加產量

又火災

中國人的飯碗，主要應裝中國的糧食

又死返滿州，希望今鑊可以出個廣東話政權

回到解放前

一定會嚟

環境自己破壞左

人有多大膽，地有多大產

鎖國經濟咪仲差 點同美帝打

幾驚佢投降 佢撐到底全人類先有希望

呢個年代一日唔死 一日都有花生食

咁要鎖埋羅湖幾個關口

就快要北狩了

到時又成班支那人湧黎香港 屌佢老母

冇手冇腳都可以黎香港自由行
你有問題? 解決你先

國企先賺到錢 14億人有13億幾食草啦

成個中國都係共產黨
上至統治階級 企業 銀行
下至百姓 土地 財產

高產衛星

到時一點算糧倉又突然一齊失火

跟住坐係中南海果玠土以為係真嘅之後

巡糧倉係睇自己仲食得幾耐咋

成班傻西咁開心

強国無糧，就買糧，錢從何來？

香港強迫金
香港外匯
香港儲備
香港存款
香港有錢佬
香港地產商
香港大商家

demand少一半，supply又多一倍

點解中共每步棋都愈行愈衰

中港抄家搵替死鬼咪得
驚閪咩，特權階級點都無事，係班蝗民仲有港豬死者

習近平新時代乜乜乜

人口數量=高官糧食儲備

呢樣真，松花江都污染埋
東北空氣出左名差，仲搞到日韓都係

餓死一半人口。糧食缺口立即消息

支那人係死唔晒，但可以亡國

有條高鐵實會選2啦

而家都係啦
北巡個陣好似俾人踢爆左D 魚係買返黎再放落個池都養

睇下偉大嘅蟈農民點算

強烈支持

國企垃圾 完全0競爭力梗係唔夠民企爭啦
開始明白點解最近呢年要針住騰訊黎打

「刁李之爭」？李克強撚有同刁種爭咩，咪又係太監一個。啲大中華膠成日幻想支共裏面好既一派同衰既一派鬥，幻想咗幾十年都未覺醒，支共裏面撚有好人咩，有冇見過良民會入黑社會？

其實美國只要玩死四大國有銀行
屈佢地通敵已經有排搞

依招由紅太陽周恩來用到依家

係先好呀屌你老味
成撚日得個講又唔撚做,同小熊維尼一尻樣,冇撚用

梗係食包子啦

準備午餐肉